---
title: "جلسه ۱۳۸"
description: "فرصت‌های برنامه‌نویسی با بلاک‌چین"
date: "1396-12-14"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster138.jpg"
---
[![poster138](../../img/posters/poster138.jpg)](../../img/poster138.jpg)

صد و سی و نهمین نشست شیرازلاگ در چهاردهم اسفند ماه در دانشگاه زند برگزار شد. در این جلسه جناب مهندس توافقی به معرفی بیت کوین و سایر ارزهای دیجیتالی پرداختند. در این جلسه به عوامل پیدایش بیت کوین و همچنین روند فعالیت آن اشاره شد. 

امروزه بحث بلاک‌چین و ارزرمزها بسیار داغ شده است، به همین منظور اعضای شیرازلاگ تصمیم گرفتند دوره‌هایی مرتبط با این مفاهیم را برگزار کنند. از آن جا که این مباحث بسیار گسترده و طولانی هستند، طبیعتا گفت‌وگو در رابطه با همه جزئیات در یک جلسه امکان‌پذیر نخواهد بود. در این نشست یک مقدمه کلی از نحوه پیدایش بیت‌کوین و همچنین روند کار آن بیان گردید. امیدواریم در جلسات بعدی (که طبیعتا پیوسته نخواهند بود)، به صورت تکنیکی‌تر در خدمت مهندس توافقی و سایر علاقمندان و متخصصان در این حوزه باشیم.



فایل های این ارائه را می توانید از [اینجا](https://gitlab.com/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_138)
یا [اینجا](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/ss-89879703)
دریافت کنید.
